點解咁多中產喜歡同自己小孩講英文

我見住個媽媽同個仔用英文對話, 轉都就同老公講廣東話。點解?

因為老公唔係個仔0既親生老豆

食完洋腸毒撚埋單

你唔係中產唔會明

威囉! 英雄主義囉!

港女生左仔咪咁囉

秒

如果唔係大個咪好似你咁

等個仔大個之後 可以扮abc/外個番黎 溝港女
Or 等個女大個之後 可以易啲同洋腸溝通 之後就易啲食/被食

其實你都知道答案啦 不過係要屌下姐

重要性
英文>>>>>>其他全部科

語文要用時間由細學起就係人都知嫁啦
中文周街都講緊 依家人地只係平衡番姐

當你中文拎U其他科5** 你可以重考1年中文拎番3輕輕鬆鬆無問題
但當你英文拎U想重考拎個3 接近冇問題 等下世啦

不知幾想有老母由細到大都教我英文

利申:英文垃圾

自膠打錯

agger, 係香港暫時都係英文好緊要啲
我堂uncle (老母個堂細佬，我唔識寫X 父個X 字，讀寫障礙， ）個大陸老婆都同佢個仔，同我堂uncle 講支那話

屌，又打漏字

咁都唔明證明你唔止失敗，連成功嘅資格都冇。走啦

Superiority/inferiority complex

嗰啲似係偽中產多啲

你講撚晒啦
由細講到大，唔洗有心讀都識講啦

贏在起跑

英文唔好就唔好亂教小朋友英文
到時兩邊母語都學唔好

bb你open the door吖
bb, eat完dinner我地就go home喇

屌你老母

鬼唔望學到錯曬grammar

見過細路講中文會比老母鬧

專家就係指呢啲會影響語言發展

英文係第一語言

學壞點算？

上面啲人扮睇唔到定同樓主一樣係發牢騷
其實依段嘢已經完到個post

又唔係講殘語

香港講英文好正常

有個表妹自細佢老豆老母都係同佢講英文，去到五六歲都唔識中文就知瀨野 佢地全家都係香港人係香港住

因為過幾年要送佢去外國讀書

因為中國人都崇洋/崇優.

bb食唔食apple呀？
bb sleepy呀？

教壞晒 9成偽中產
真正中產已經送咗仔女去國際學校

Because english international

其實而加好明顯分到幾種小朋友

第一種PURE ENGLISH, 貴族黎

第二種 中英夾雜, 小康之家

第三種 廣東話, 普通香港平民

第四種 講蝗語, 市井D, 讀市井學校要求要講蝗語, 父/母係大陸人

其實有民族性既民族
一定係講返自己語言先

第一種NATIVE ENGLISH SPEAKER, 貴族黎

第二種 中英夾雜, 小康之家

第三種 廣東話, 普通香港平民

第四種 講蝗語, 市井D, 讀市井學校要求要講蝗語, 父/母係大陸人

D中產恨不得D仔女只係識講英文啦

唔識英文唔洗指意過廿k (水電工程除外)

唔講英文唔通教個仔講蝗話咩

而家香港貴族係要英文同普通話，一般會拒絕講廣東話，太低賤。

通常英文勁啲人會覺得你成個人都smart好多

唔通講普通話咩

Hea, 婷婷. Ask 姐姐 to幫你clean 個bottle

因為佢地想個仔學好有完美香港口音既港式英語

中文有撚用咩

英文半桶水都已經勁過唔少人

其實本身個bb可以一次過學兩種語言係好事
但屌你中英夾雜就收撚皮啦
係講就全部講英文啦
好憎啲偽中產講中文又死都加英文生字

中文等佢平時接觸人既時候學
英文由細個開始灌輸佢

始終生存係香港，你中文差極都識同人溝通。如果講英文講到口吃咁，小朋友自信都低啲 (想像下上堂老師叫你當住全班讀英文)

我都想英文係mother tongue，可惜兩老讀書少

講純英文就話好啫，中英夾雜真係盞害咗個小朋友
有次聽到個老母同個細路講 呢個係orange色 呢個係pink色 呢個係blue色
我聽完 咁教法真係搞到個細路會好混淆

唔通講普通話咩on99

on撚9 英文u上3易撚過中文u上3啦
英文算係dse入面能夠準確地考核考生能力既科啦
屌你老母中文睇運

你都識講靠運，咁不如學好英文

係撚，因為白人係最優秀

但啲老母本身都係中英夾雜 聽到燥

上次坐uo返香港。個細路唔肯扣安全帶。聽左4個幾鐘"Cathy,please wear your seat belts"
心諗，好心唔識就講返中文 。之後個細路扭計又switch 又iPod ，分明係到扮喊

老老柒柒自己唔肯定100%啱就咪撚同個小朋友講，
錯咗就好難改

BB，no no啊！再唔乖我地就go home home啦！

其實講唔係問題 問題係通常個老母本身英文都唔好 就同個仔講d核突中英夾雜港式英文搞到學壞曬 你送佢出去學仲好過啦

聽過有個老豆同個小朋友講
No no don't naughty
We go back home食洋蔥豬扒飯

去外國讀書啦，仲留係香港發臭，on9

真係痴撚線
上次食m記個港爸港媽又係咁同個b講野
心諗個靚仔日日咁飲毒藥，第二時都唔知要用幾多時間心機先可以改返正啲中英文

諗起我呀爸呀媽26個英文字都唔識

識個有學識教授
佢一係全中一係全英
佢同我講半中半英既人得兩種

一種係扮勁
一種係兩頭唔到岸

正評比你既！

返工都成日見嫁啦 我成日仲以為佢地係外國住既客 收佢地錢用英文講 佢阿媽就用廣東話同返我講野 搞到我
心諗 做咩要扮abc 做咩要係咁講英文

最怕就係本身啲父母講英文又唔純正
個細路就由細到大俾港式英文浸住
呢世都唔會覺好

呢世都唔會學好

英中有幾多人拎U
晒鳩氣

今日聽到有個白頭佬同個女傾電話用英文
Accent半港半美咁啦 但就好流暢
同個老婆就用廣東話講野
真係想知呢個家庭係點生活
中文係咪會學得唔好

屎忽鬼咪Lee d

大英祖國

或者人地個女讀國際學校呢

試過喺電車聽到個阿媽同個仔講get up
唔知仲以為佢個仔瞓咗喺地要叫佢起身
原來係叫個仔上上層
Go upstairs

香港人九成都有港式口音
香港啲英文老師一樣有
成日用英文習慣用英文諗野已經對學語言好有幫助

有時係街聽到都好憎, 不過好過聽蝗語
但當你去外國旅行、公幹連路都唔識問個時你就知道英文先係國際語言，當然崇日撚會屌我日本人唔識英文，但世界咁大，唔通次次去旅行都要去日本？

你地D例子好似D新加坡人講英文咁
我未見過有中產咁樣同BB講

幾年前帶個女in n班，group in
聽到隔離老豆同個仔全程港式英文
跟住老師輪流同家長傾計
問個老豆屋企用乜文同個仔溝通，佢即刻答英文
忍唔住kit一聲笑左

子華：真心說話用外語講真心D嗎

阿仔係想唔想食ice cream呀
嘩有好多味呀 so many flavours
睇下先 有strawberry啦，mango啦，vanilla啦
你想食邊款ice cream呀
望望佢個仔，3歲都唔知有無，仲需要人抱，眼神空洞咁望住佢

陣柒味同膠味出晒黎，人地母語都未學好就自把自為幫人跳級
英文係重要但唔係咁學架

港女可怕 港媽更可怕

以前上psycho有一堂講learning
好似話語言呢d野細個開始學會容易啲
到大個先黎學會吃力d

利申:新聞系

上次搭𨋢聽到條八婆同個仔講「快啲close左個door啦」

香港上流社會一定係中英都溝通到
以為學得果一兩句英文就扮上菜
收皮啦港媽

識講係指可以好流利咁去溝通呀
中文夠母語啦，咪一樣一堆人肥撚左

同埋好似得香港人會以accent 黎打飛機
但根本show 唔到一個年既英文能力

唔無見過一些國際的交流活動，全部講英文

幹 ! 中國地方看醫生為什麼要用英語 ?
你不是中國人嗎 ?
給我說中文 !

因為中文差

啲家長啲英文都半桶水 教壞自己個仔

細個呀爸呀媽唔催谷
淨係買左本ABC俾我睇
我屋企人話我好鍾意個本書所以好快學識左
大個開始呀爸會同我講全英 而家有時都會
呀爸d accent係幾好聽
其實父母都識英文係易上手d既
但我同呀爸講野一係全中 一係全英 唔准講chinglish
如果好似個d bb 我地go home home就真係
個個父母都想仔女好 特別係班中產覺得有能力就再為佢地付出多d 但最終弄巧成拙

我呀爸會同我講全英 但唔會催我讀書 會叫我唔好溫 但成日都教要有禮貌 細個唔記得左講唔該會鬧

真中產

上面啲人講既根本唔係中產家庭而係啲mk老母先會講既

別傻
中英夾雜新加坡同馬來西亞都會
人地有accent 又如何
睇外國新聞新加坡人講嘢唔使加字幕
香港人就要加，好柒
中英夾雜，發展出Honglish, 變成自己文化
廿年後會有一大班年輕人中英夾雜，我寫包單佢地中英文都一定冇問題，至少唔會差過而家，英文甚至更好。
我地會變成廢中，話啲廢青而家唔鐘意講中文
好似而家新加坡啲廢老咁

細個既時候全家人都係外國 因為當時我睇電視淨係肯睇英文 一轉中文台我就走開唔睇 屋企人怕我唔識中文 所以全家人翻番黎香港 逼我要學中文 後尾都無催谷過我啲英文 淨係送左我入英中 之後再送翻我翻外國讀書 而家英文需要有accent 但由於身邊無乜chinese所以英文進步得好快
要一個小朋友去學英文唔應該中英夾雜 一係就全中一係全英 而且環境因素都會造就小朋友既語言能力

盲點